\chapter{Introdução}
\label{ch:introducao}

     Nasce a Drop Flash quando percebemos que no momento atual do mundo a conveniência e a rapidez são essenciais, é uma empresa de delivery inovadora que busca revolucionar o mercado com seu sistema de entrega eficiente e tecnologicamente avançado. Tudo começou com um grupo de nove empreendedores apaixonados por tecnologia e pela ideia de facilitar a vida das pessoas. Cada membro da equipe trouxe consigo habilidades únicas e experiências diversas, formando um time poderoso e determinado a fazer a diferença. A história da Drop Flash é marcada pela determinação e pelo espírito empreendedor de seus fundadores. Os motoboys da Drop Flash são parte fundamental dessa operação. Eles utilizam suas próprias motos, conhecendo as ruas da cidade como ninguém, garantindo que as entregas sejam feitas de forma ágil e eficiente. Além disso, a empresa inovou ao introduzir o uso de drones para entregas na região central da cidade, oferecendo uma opção rápida e sustentável para os clientes que precisam de suas encomendas com urgência. Com um sistema de taxas transparente e justo, a Drop Flash quer conquistar a confiança dos clientes e estabelecer parcerias sólidas com diversos estabelecimentos comerciais. \\

     \section{Qual o principal objetivo?}
Temos como objetivo a satisfação do cliente e manter a boa reputação do estabelecimento que utiliza o delivery, e com isso nossa empresa presta esse suporte, trabalhamos com drones e motos que podem ser alugadas por comerciantes que querem uma melhor experiência, rapidez e segurança nas entregas. Baseado em pesquisa feitas com clientes e comerciantes que utilizam do delivery, o problema mais relatado foi sobre o atraso nas entregas. Isso ocorre devido a vários fatores, os principais são tráfego intenso, problemas de logística e falta de profissionais na área, devido a alta demanda os motoboys não dão conta de tantas entregas, e nossos drone vem para inovar o mercado com entregas rápidas e eficientes, eles podem entregar rápido pois evita congestionamentos de trânsito. Os drones também tem uma grande flexibilidade e adaptabilidade, eles podem ser programados para voar em diferentes altitudes e rotas, tornando-os altamente adaptáveis a várias condições climáticas.
     
\section{Sistema de Entregas e Taxas}
 A Drop Flash opera por meio de um sistema que conecta clientes provenientes de diversas plataformas, nas quais o estabelecimento comercial está presente. Dentre essas plataformas, incluem-se serviços de entrega com base de integrações como iFood, WhatsApp, Rappi, delivery direto, entre outros. A Drop Flash assume a responsabilidade pelo sistema de entregas da loja, empregando entregadores independentes para realizar entregas de forma ágil e eficiente. Um dos principais diferenciais reside no uso de drones, reconhecidos pela sua capacidade de realizar entregas com alta precisão e alcançando um padrão de qualidade elevado para o cliente final.

Quanto às taxas de entrega, estas são calculadas levando em consideração a distância percorrida e a demanda da região.

\section{Missão e valores}

Missão: "Facilitar a vida das pessoas, oferecendo soluções de entrega rápidas, seguras e eficientes, utilizando tecnologia de ponta e uma equipe comprometida com a excelência."\\

Valores:
 \begin{itemize}
     \item Eficiência: Priorizamos a entrega rápida e no prazo, utilizando drones e motoboys altamente treinados.
     \item Inovação: Estamos sempre buscando novas tecnologias e formas de aprimorar nossos serviços.
     \item Segurança: Garantimos a segurança tanto dos nossos colaboradores quanto das entregas, seguindo rigorosos padrões de segurança.
     \item Comprometimento: Nosso time é comprometido com a satisfação do cliente e com a qualidade do serviço prestado.
     \item Sustentabilidade: Contribuímos para um mundo mais sustentável ao utilizar tecnologias eco-friendly em nossas operações.
     \item Transparência: Mantemos uma comunicação aberta e transparente com nossos clientes, parceiros e colaboradores.
     \item Respeito: Valorizamos a diversidade e respeitamos as diferenças individuais em nossa equipe e na comunidade onde atuamos.
 \end{itemize}