\chapter{Proposta de venda}
\label{ch:identificador}

\section{Proposta Financeira}
Nossa proposta financeira dispõe de implantação do sistema com 50\% pagos na assinatura do contrato os outros 50\% podem ser parcelados em 60x com correção de juros anuais junto às parcelas mensais.

Usando o Condomínio com 328 residentes como exemplo podemos ver que os custos para implantação ficariam dentro do orçamento de todos os moradores:

O custo inicial para implantação é de R\$ 100.000,00 reais desse valor damos a opção do condomínio realizar o parcelamento de 50\% desse valor o que levaria a um custo inicial para implantação de R\$ 50.000,00 reais divididos para os 328 moradores chegaríamos ao valor de R\$ 152, 43 por morador. Já os outros 50 mil parcelados poderiam ser parcelados em ate 60 meses com uma taxa de juros pre estabelecida variando de acordo com a escolha do condomínio.

\section{Opções de parcelamento implantação mais parcelas mensais}

\textbf{Parcelamento em 12 meses:}
Pagamento dos 50\% em 12 meses com taxa de juros a 4\% ficaria doze parcelas de R\$ 6.166,66 mais parcelas mensais de R\$ 8.250,00 chegando a parcelas mensais de R\$ 14.466,66 esse valor dividido entre os 328 moradores do condomínio ficaria R\$ 43,95 por mês após a quitação dos 50\% parcelados o valor da parcela cairia para R\$ 25,15 para cada morador do condomínio.

Para parcelamentos acima de 12 meses e cobrado, um acréscimo de 0,5% ao ano

\textbf{Parcelamento em 24 meses:}
Pagamento dos 50\% em 24 meses com taxa de juros a 4,5\% ficaria doze parcelas de R\$ 4.208,33 mais parcelas mensais de R\$ 8.250,00 chegando a parcelas mensais de R\$ 12.458,00 esse valor dividido entre os 328 moradores do condomínio ficaria R\$ 37,98 por mês após a quitação dos 50\% parcelados o valor da parcela cairia para R\$ 25,15 para cada morador do condomínio.

\textbf{Parcelamento em 36 meses:}
Pagamento dos 50\% em 36 meses com taxa de juros a 5\% ficaria doze parcelas de R\$ 3.638,88 mais parcelas mensais de R\$ 8.250,00 chegando a parcelas mensais de R\$ 11.888,88 esse valor dividido entre os 328 moradores do condomínio ficaria R\$ 36,24 por mês após a quitação dos 50\% parcelados o valor da parcela cairia para R\$ 25,15 para cada morador do condomínio.

\textbf{Parcelamento em 48 meses:}
Pagamento dos 50\% em 48 meses com taxa de juros a 5,5\% ficaria doze parcelas de R\$ 3.3416,66 mais parcelas mensais de R\$ 8.250,00 chegando a parcelas mensais de R\$ 11.666,66 esse valor dividido entre os 328 moradores do condomínio ficaria R\$ 35,56 por mês após a quitação dos 50\% parcelados o valor da parcela cairia para R\$ 25,15 para cada morador do condomínio.

\textbf{Parcelamento em 60 meses:}
Pagamento dos 50\% em 60 meses com taxa de juros a 6\% ficaria doze parcelas de R\$ 3.333,33 mais parcelas mensais de R\$ 8.250,00 chegando a parcelas mensais de R\$ 11.583,33 esse valor dividido entre os 328 moradores do condomínio ficaria R\$ 35,31 por mês após a quitação dos 50\% parcelados o valor da parcela cairia para R\$ 25,15 para cada morador do condomínio.

